%
% Portuguese-BR vertion
% 
\documentclass{report}

\usepackage{ipprocess}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[brazil]{babel} % Uncomment for portuguese
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}
\usepackage{graphicx}

\sloppy

\graphicspath{{./pictures/}} % Pictures dir
\makeindex
\begin{document}

\DocumentTitle{Documento de Arquitetura}
\Project{ANTARES-R2}
\Organization{FAZEMOS QUALQUER NEGÓCIO INC.}
\Version{Build 3.0a}

\capa
\newpage
\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Revision History
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{Histórico de Revisões}
  \vspace*{1cm}
  \begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}[pos]{|m{2cm} | m{8cm} | m{4cm}|} 
      \hline
      \cellcolor[gray]{0.9}
      \textbf{Date} & \cellcolor[gray]{0.9}\textbf{Descrição} & \cellcolor[gray]{0.9}\textbf{Autor(s)}\\
      \hline
      12/08/2016 &  Concepção do documento & Manuelle Macedo \\ \hline    
      13/08/2016 &  Codificação das instruções e Estruturação do documento & Manuelle Macedo \\ \hline
      14/08/2016 &  Requisitos funcionais e não funcionais & Manuelle Macedo \\ \hline
      15/08/2016 &  Finalização da codificação das instruções e revisão geral & Manuelle Macedo \\ \hline
      14/08/2016 &  Descrição sobre o Assembler e características gerais & João Pedro \\ \hline
    \end{tabular}
  \end{table}

% TOC instantiation
\tableofcontents

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Document main content
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Introdução}
  
  \section{Propósito do Documento}
  Este documento descreve parte da arquitetura do projeto \ipPROCESSProject, incluindo informações sobre as instruções, a memória compartilhada, e alguns elementos do processador, bem como o funcionamento do assembler para tal. Ele também apresenta informações sobre o assembler construído para que qualquer código em Assembly respeitando nossas instruções, rode no IP-Core. O principal objetivo deste documento é definir as especificações do projeto \ipPROCESSProject e prover uma visão geral completa do mesmo.
  
  \section{Stakeholders}
    \FloatBarrier
    \begin{table}[H] 
      \begin{center}
        \begin{tabular}[pos]{|m{6cm} | m{8cm}|} 
          \hline 
          \cellcolor[gray]{0.9}\textbf{Nome} & \cellcolor[gray]{0.9}\textbf{Papel/Responsabilidades} \\ \hline 
          Manuelle	& Análise \\  \hline 
          João Pedro	& Projeto \\  \hline 
        \end{tabular}
      \end{center}
    \end{table} 

\section{Visão Geral do Documento}

O presente documento é apresentado como segue:

  \begin{itemize}
   \item \textbf{Capítulo 2 --} Este capítulo apresenta uma visão geral da arquitetura, falando um pouco sobre as instruções e algumas características gerais do processador, bem como o assembler.
  \end{itemize}


%   % inicio das definições do documento
%   \section{Definições}
%     \FloatBarrier
%     \begin{table}[H]
%       \begin{center}
%         \begin{tabular}[pos]{|m{5cm} | m{9cm}|} 
%           \hline
%           \cellcolor[gray]{0.9}\textbf{Termo} & \cellcolor[gray]{0.9}\textbf{Descrição} \\ \hline
%                           &                       \\ \hline
%         \end{tabular}
%       \end{center}
%     \end{table}  
%   % fim

  % inicio da tabela de acronimos e abreviacoes do documento
  \section{Acrônimos e Abreviações}
    \FloatBarrier
    \begin{table}[H]
      \begin{center}
        \begin{tabular}[pos]{|m{2cm} | m{12cm}|} 
          \hline
          \cellcolor[gray]{0.9}\textbf{Sigla} & \cellcolor[gray]{0.9}\textbf{Descrição} \\ \hline
              OPCODE  & Código de operação  \\ \hline
              PC  & Contador de Programa  \\ \hline
              RD  & Registrador de destino  \\ \hline
              RS, RT  & Registrador de origem dos operandos\\ \hline
              HI  & 32 bits mais significativos do acumulador  \\ \hline
              LO  & 32 bits menos significativos do acumulador  \\ \hline
        \end{tabular}
      \end{center}
    \end{table}  
  % fim

\chapter{Visão Geral da Arquitetura}

    \section{Características Gerais}
A arquitetura a qual foi proposta é dotada das seguintes características:  32 Bits para instruções, 32 registradores de propósito geral, o nível ISA composto por 64 instruções sendo que  6 delas são pseudo-Instruções, a organização da memória é dada de forma Big Endian, Tendo essa memoria como compartilhada  e tendo dois registradores especiais para operações com o acumulador, além de trabalhar com 5 modos de endereçamento.
  \input{instrucoes}
  
  \section{Requisitos}
  
  \subsection{Funcionais}
  Todas as instruções são requisitos essenciais pois sem elas o módulo não funciona como deveria. Por ser uma arquitetura de 32 bits, as palavras de entrada e saída tem 32 bits. O módulo ainda conta com \textit{flags} de zero, \textit{overflow}, \textit{carry} e negativo.
  
  \subsection{Não Funcionais}
  A memória possui o tamanho de 64KB e é compartilhada, ou seja, é a mesma memória para as instruções e dados. A palavra tem o tamanho de 32 bits, ou seja os dados tem o mesmo tamanho que uma instrução. Os dados são colocados na memória usando o formato Big Endian, onde os bit mais significativos vem primeiro, na posição de memória.  Temos um banco de registradores 32 registradores de proposito geral e mais 2 para acumulador chamados de LI e HO. Na tabela abaixo tem-se a descrição dos 32 registradores.
  
  \FloatBarrier
    \begin{table}[H]
      \begin{center}
        \begin{tabular}[pos]{|m{3cm} | m{3cm}| m{8cm} |} 
          \hline
          \cellcolor[gray]{0.9}\textbf{Número do Registrador} & \cellcolor[gray]{0.9}\textbf{Nome Alternativo} & \cellcolor[gray]{0.9}\textbf{Descrição} \\ \hline
              0  & zero & O valor 0 \\ \hline
              1  & \$at & Reservado para o Assembler\\ \hline
              2-3  & \$v0-\$v1 & Valores de expressões e resultados de funções\\ \hline
              4-7  & \$a0-\$a3 & Primeiros 4 parâmetros de sub-rotinas.\\ \hline
              8-15  & \$t0-\$t7 & Chamadas  \\ \hline
              16-23  & \$s0-\$s7 &  Variáveis Salvas\\ \hline
              24-25  & \$t8-\$t9 & Temporários \\ \hline
              26-27  & \$k0-\$k1 &  OS temporário \\ \hline
              28  & \$gp & Global Point \\  \hline
              29  & \$sp & Stack point \\ \hline
              30  & \$s8/\$fp & Frame point\\ \hline
              31  & \$ra & Procedimento de Return de Endereço \\ \hline
        \end{tabular}
      \end{center}
    \end{table}  
 
  
  \section{Assembler}
  
  O Assembler esta implementado da seguinte forma, para realizar a montagem da instrução primeiramente é preciso verificar todas as linhas, nesta verificação, são retirados os comentários, e para que possamos medir o tamanho do programa que será gerado. Esta informação é relevante para que ao terminar a montagem do programa, possamos reservar um espaço para a memoria de dados, e realizando a contagem, podemos definir a partir de qual endereço os dados serão gravados. \\
    Outra informação importante nesta verificação é a identificação das \textit{labels}, neste momento, nós procuramos todas as \textit{labels}, e guardados a linha na qual ela está sendo chamada. Com essa informação guardada, toda vez que for chamada essa \textit{label} em um \textit{branch} ou \textit{jump}, nós traduziremos para o endereço na qual esta \textit{label} está sendo referenciada.
    Outra parte essencial do Assembler é o verificador de instruções, nele após esse estagio de pré processamento, nós identificamo as instruções do tipo I, J e R ,Não foram implementados os \textit{branchs}, ao recebermos a instrução, primeiramente nós identificamos qual o tipo dela, ou seja se ela faz de parte de algum dos grupos de instruções que temos, ao identificar qual é a instrução, sabemos todas as informações que são necessárias para podermos traduzir para o seu binário correspondente, sabemos o seu opcode, quantos registradores virão junto a instrução, e onde esses dados devem ser colocados em cada seguimento do binário de saída, por exemplo, sabemos que os 6 primeiros opcodes, e que os 11 últimos bits de instruções do tipo R correspondem a instruções ao \textit{Shift} e o \textit{Funct} da instrução.
    
    Para executar o Assembler é preciso a linguagem \textit{python} instalada, e rodar a classe \textit{main.py}, dentro dela é possível modificar qual arquivo será lido para tradução.
    
  

% Optional bibliography section
% To use bibliograpy, first provide the ipprocess.bib file on the root folder.
% \bibliographystyle{ieeetr}
% \bibliography{ipprocess}

\end{document}
